{{< include _includes/_front_matter.qmd >}}
{{< include _includes/_init_fontawesome.qmd >}} 
{{< include _includes/_katex_macros.qmd >}} 
{{< include _includes/_r_themes.qmd >}}

## Row

::: {.card title="Allgemeine Form" fill="false" .text-success .text-bg-success .bg-opacity-10}

$$
ax^2 + bx + c = 0
$$

Koeffizienten: $a$, $b$, $c$

Streckfaktor: $a$

:::

::: {.card title="Normalform" fill="false" .text-info .text-bg-info .bg-opacity-10}

$$
x^2 + px + q = 0
$$

Koeffizienten: $p$, $q$

:::

::: {.card title="Nullstellenform" fill="false" .text-warning .text-bg-warning .bg-opacity-10}

$$
a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0
$$

Nullstellen: $x_1$, $x_2$

Streckfaktor: $a$

:::

## Row

::: {.card title="Varianten" fill="false" .text-success .text-bg-success .bg-opacity-10}

Quadratische

| $a$ | $b$ | $c$ | Gleichung |
|---- |---- |---- |---- |
| $\neq 0$ | $=0$ | $=0$ | $ax^2 = 0$ |
| $\neq 0$ | $=0$ | $\neq 0$ | $ax^2 + c = 0$ |
| $\neq 0$ | $\neq 0$ | $=0$ | $ax^2 + bx = 0$ |
: {.light .text-success}

Lineare

| $a$ | $b$ | $c$ | Gleichung |
|---- |---- |---- |---- |
| $=0$ | $=0$ | $\neq 0$ | $c = 0$, Falsch! |
| $=0$ | $\neq 0$ | $=0$ | $bx = 0$ |
| $=0$ | $\neq 0$ | $\neq 0$ | $bx + c = 0$ |
: {.light .text-success}

:::

::: {.card title="Varianten" fill="false" .text-info .text-bg-info .bg-opacity-10}

Quadratische

| $p$ | $q$ | Gleichung |
|---- |---- |---- |
| $=0$ | $\neq 0$ | $x^2 + px = 0$ |
| $\neq 0$ | $=0$ | $x^2 + q = 0$ |
| $\neq 0$ | $\neq 0$ | $x^2 = 0$ |
: {.light .text-info}

:::

::: {.card title="Varianten" fill="false" .text-warning .text-bg-warning .bg-opacity-10}

Quadratische

| $a$ | Gleichung |
|---- |---- |
| $=0$ | $0 = 0$ Trivial! |
| $\neq 0$ | $a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0$ |
: {.light .text-warning}

:::

## Row

::: {.card title="Umwandlung zur Normalform" fill="false" .text-success .text-bg-success .bg-opacity-10}

Nur wenn $a \neq 0$

$$
\begin{align*}
ax^2 + bx + c &= 0 \\
x^2 + \frac{b}{a}x + \frac{c}{a} &= 0 \\
x^2 + px + q &= 0 \\
\end{align*}
$$

$$
\implies p = \frac{b}{a}, \; q = \frac{c}{a}
$$

:::

::: {.card title="Umwandlung zur Normalform" fill="false" .text-info .text-bg-info .bg-opacity-10}

Ist schon normal!

$$
x^2 + px + q = 0
$$

:::

::: {.card title="Umwandlung zur Normalform" fill="false" .text-warning .text-bg-warning .bg-opacity-10}

Nur wenn $a \neq 0$
$$
\begin{align*}
a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) &= 0 \\
(x - x_1) \cdot (x - x_2) &= 0 \\
x^2 - x_2 x - x_1 x + x_1 x_2 &= 0 \\
x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 &= 0 \\
x^2 + px + q &= 0
\end{align*}
$$

$$
\implies p = - \left( x_1 + x_2 \right), \; q = x_1 x_2
$$

Das ist Vietas Satz!

:::

## Row

::: {.card title="Umwandlung zur Allgemeinform" fill="false" .text-success .text-bg-success .bg-opacity-10}

Ist schon allgemein!

$$
ax^2 + bx + c = 0
$$

:::

::: {.card title="Umwandlung zur Allgemeinform" fill="false" .text-info .text-bg-info .bg-opacity-10}

Nur wenn $a \neq 0$

$$
\begin{align*}
x^2 + px + q &= 0 \\
x^2 + \frac{b}{a}x + \frac{c}{a} &= 0 \\
ax^2 + bx + c &= 0
\end{align*}
$$

:::

::: {.card title="Umwandlung zur Allgemeinform" fill="false" .text-warning .text-bg-warning .bg-opacity-10}

Nur wenn $a \neq 0$
$$
\begin{align*}
a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) &= 0 \\
a \cdot \left[ (x - x_1) \cdot (x - x_2) \right] &= 0 \\
a \cdot \left[ x^2 - x_2 x - x_1 x + x_1 x_2 \right] &= 0 \\
a \cdot \left[ x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 \right] &= 0 \\
a \cdot \left( x^2 + px + q \right) &= 0 \\
a \cdot \left( x^2 + \frac{b}{a}x + \frac{c}{a} \right) &= 0 \\
ax^2 + bx + c &= 0
\end{align*}
$$

:::

## Row

::: {.card title="Beziehungen und Umwandlungen" fill="false" .text-danger .text-bg-background .bg-opacity-10}

Es ist nur der Hinweg zur Normalform gezeigt. Der Rückweg ist auch möglich, wenn alle mathematischen Schritte umgekehrt ablaufen.

```{mermaid}
%%| fig-responsive: true

flowchart TD
    classDef text_success shape:rounded,color:#3f6d3c;
    classDef text_info shape:rounded,color:#356087;
    classDef text_warning shape:rounded,color:#8c40b8;
    classDef text_danger shape:rounded,color:#6c7028;
    classDef empty height:0,width:0;

    General("$$ax^2+bx+c=0$$"):::text_success
    GeneralAoutBC("$$a\left(x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}\right)=0$$"):::text_success
    GeneralA("$$ax^2=0$$"):::text_success
    GeneralAC("$$ax^2+c=0$$"):::text_success
    GeneralAB("$$ax^2+bx=0$$"):::text_success
    NormalABC("$$x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}=0$$"):::text_success
    
    NormalPQ("$$x^2+px+q=0$$"):::text_info
    
    GeneralLinearRoots("$$a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0$$"):::text_warning
    GeneralRoots("$$a \cdot \left[ x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 \right] = 0$$"):::text_warning
    NormalLinearRoots("$$(x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0$$"):::text_warning
    NormalRoots("$$x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 = 0$$"):::text_warning

    GeneralLinearRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\cdot\frac{1}{a}}\;$$</p>"| NormalLinearRoots
    NormalLinearRoots -->|Distributivgesetz| NormalRoots
    NormalRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{p=-(x_1+x_2),\;q=x_1 x_2}\;$$</p>"| NormalPQ
    NormalRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\frac{b}{a}=-(x_1+x_2),\;\frac{c}{a}=x_1 x_2}\;$$</p>"| NormalABC
    
    GeneralLinearRoots -->|Distributivgesetz| GeneralRoots
    GeneralRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\frac{b}{a}=-(x_1+x_2),\;\frac{c}{a}=x_1 x_2}\;$$</p>"| GeneralAoutBC
    GeneralAoutBC -->|Distributivgesetz| General

    General -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{b=0,\;c=0}\;$$</p>"| GeneralA
    General -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{b=0}\;$$</p>"| GeneralAC
    General -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{c=0}\;$$</p>"| GeneralAB

    General -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\cdot\frac{1}{a}}\;$$</p>"| NormalABC
    NormalABC -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{p=\frac{b}{a},\;q=\frac{c}{a}}\;$$</p>"| NormalPQ

    linkStyle 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11 stroke-width:3px;
```

:::

