{{< include _includes/_front_matter.qmd >}}
{{< include _includes/_init_fontawesome.qmd >}} 
{{< include _includes/_katex_macros.qmd >}} 
{{< include _includes/_r_themes.qmd >}}

# Formen

## Column

::: {.card title="Allgemeine Form" fill="true" .text-success .text-bg-success .bg-opacity-10}

**Vollständige Form**

$$
ax^2 + bx + c = 0
$$

Koeffizienten: $a$, $b$, $c$

Streckfaktor: $a$

Wenn $a \neq 0$

$$
x^2 + \frac{b}{a}x + \frac{c}{a} = 0
$$

<br>

**Abgeleitete lineare Formen**

| $a$ | $b$ | $c$ | Gleichung |
|---- |---- |---- |---- |
| $=0$ | $=0$ | $\neq 0$ | $c = 0$, Falsch! |
| $=0$ | $\neq 0$ | $=0$ | $bx = 0$ |
| $=0$ | $\neq 0$ | $\neq 0$ | $bx + c = 0$ |
: {.light}

**Abgeleitete quadratische Formen**

| $a$ | $b$ | $c$ | Gleichung |
|---- |---- |---- |---- |
| $\neq 0$ | $=0$ | $=0$ | $ax^2 = 0$ |
| $\neq 0$ | $=0$ | $\neq 0$ | $ax^2 + c = 0$ |
| $\neq 0$ | $\neq 0$ | $=0$ | $ax^2 + bx = 0$ |
: {.light}

:::

## Column

::: {.card title="Normalform" fill="true" .text-info .text-bg-info .bg-opacity-10}

$$
x^2 + px + q = 0
$$

Koeffizienten: $p$, $q$

:::

## Column

::: {.card title="Nullstellenform" fill="true" .text-warning .text-bg-warning .bg-opacity-10}

$$
a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0
$$

Nullstellen: $x_1$, $x_2$

Streckfaktor: $a$

:::

# Beziehungen

## Column

::: {.card title="Beziehungen und Umwandlungen" fill="false" .text-danger .text-bg-background .bg-opacity-10}

Es ist nur der Hinweg zur Normalform gezeigt. Der Rückweg ist auch möglich, wenn alle mathematischen Schritte umgekehrt ablaufen.

```{dot}
graph {
  A -- B
}
```

```{mermaid}
%%| mermaid-format: svg
%%| fig-responsive: true
%%| fig-height: 6

flowchart TD
    classDef text_success shape:rounded,color:#3f6d3c,fill:#F4F4E7,stroke:#F4F4E7;
    classDef text_info shape:rounded,color:#356087,fill:#F4F4E7,stroke:#F4F4E7;
    classDef text_warning shape:rounded,color:#8c40b8,fill:#F4F4E7,stroke:#F4F4E7;
    classDef text_danger shape:rounded,color:#6c7028,fill:#F4F4E7,stroke:#F4F4E7;
    classDef empty height:0,width:0;

    General("$$ax^2+bx+c=0$$"):::text_success
    GeneralAoutBC("$$a\left(x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}\right)=0$$"):::text_success
    NormalABC("$$x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}=0$$"):::text_info
    NormalPQ("$$x^2+px+q=0$$"):::text_info
    GeneralLinearRoots("$$a \cdot (x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0$$"):::text_warning
    GeneralRoots("$$a \cdot \left[ x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 \right] = 0$$"):::text_warning
    NormalLinearRoots("$$(x - x_1) \cdot (x - x_2) = 0$$"):::text_warning
    NormalRoots("$$x^2 - \left( x_1 + x_2 \right) x + x_1 x_2 = 0$$"):::text_info
    
    General -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\cdot\frac{1}{a}}\;$$</p>"| NormalABC
    NormalABC -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{p=\frac{b}{a},\;q=\frac{c}{a}}\;$$</p>"| NormalPQ

    GeneralLinearRoots -->|Distributivgesetz| GeneralRoots
    GeneralRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\frac{b}{a}=-(x_1+x_2),\;\frac{c}{a}=x_1 x_2}\;$$</p>"| GeneralAoutBC
    GeneralAoutBC -->|Distributivgesetz| General

    GeneralLinearRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{\cdot\frac{1}{a}}\;$$</p>"| NormalLinearRoots
    NormalLinearRoots -->|Distributivgesetz| NormalRoots
    NormalRoots -->|"<p>$$\;\textcolor{#6c7028}{p=-(x_1+x_2),\;q=x_1 x_2}\;$$</p>"| NormalPQ

    linkStyle 0,1,2,3,4,5,6,7 stroke:#6C7028,stroke-width:3px;
```

:::

